戰略意識升級 從圍警總看孫子兵法謀攻篇

因為今次兄弟爬山各自行動，人員自發沒有統籌，所以每一個人既戰術意識都好緊要。襯呢個機會，想同大家學術討論下著名既孫子兵法，希望對整體既活動有幫助

原文：
「故善用兵者，屈人之兵，而非戰也；拔人之城，而非攻也；毀人之國，而非久也。必以全爭於天下，故兵不頓而利可全，此謀攻之法也。故用兵之法，十則圍之，五則攻之，倍則分之；敵則能戰之，少則能守之，不若則能避之。故小敵之堅，大敵之擒也。」

「屈人之兵，而非戰也」
每次圍警總都有好多就去留既問題既討論。其實散去同留低都唔緊要，只要現場有共識就得。問題係值唔值得留低。一但起武力衝突，係裝備上既不足，事後負擔既成本都遠高權力者一大截。就算好勇武一個人辣低幾個警察又點？武力衝突只係一個手段，唔好當做成果。

「必以全爭於天下，故兵不頓而利可全」
任何情況最重要係留低有用之身，一個兄弟都唔可以少。要知進退，需知道抗爭講求團結不割席，無論留低或者走，都會影響到其他兄弟。固然唔好退縮害左前線，但亦唔好腦衝害左全家。靈活多變和堅韌不拔先係抗爭者最大既武器。

「十則圍之，五則攻之」
呢到既唔只係講人數，而係戰力，所以應用上應該再仲乘五。人數係群眾最大既武器，如果群眾人數達對家25至50倍，對家自然會驚唔敢清場，可以進取一些。比起入黑，日頭行動先係最具優勢，退一步講就算好多人唔衝都可以靠遁入人群減低抗爭成本。如果覺得行動係岩既，自然有文宣組BACKUP，唔駛等天黑。如果文宣組都唔撐，到時就自己檢討下啦。

「倍則分之；敵則能戰之，少則能守之，不若則能避之」
唔好只留戀一條戰線，人多就盡量多線作戰，分散對方佈署。當然，對方都會郁，所以要時刻留意敵我人數比，互相支援，互相通報。如果勢弱就要小心，唔需要硬頂，保留實力，卷土重來。

「故小敵之堅，大敵之擒也」
再講多次，靈活多變和堅韌不拔先係抗爭者最大既武器，唔好腦衝，唔好比人拉。任何情況最重要係留低有用之身，一個兄弟都唔可以少。加油！

以下開放討論，謝謝

無人理

仲有毛澤東
論遊擊戰, 論持久戰

推

孫子教你明刀明槍打仗 要有個帶頭人

理論上係，但有前車之鑑，抗爭者無絕對服從指揮體系，散d 唔散d 就好大獲。所以全部人都要盡量提升戰略意識。

文字上係咁
但係時代唔同
領略左當中道理
就可以變通使用

岩牙，最緊要識變通

Be water 唔好戀戰啊勇武！

[文長］經過左呢兩日，我希望衝衝們入一入黎。

我都po 過，但too long 無人理有興趣交流下

兵者，詭道也。故能而示之不能，用而示之不用，近而示之遠，遠而示之近。利而誘之，亂而取之，實而備之，強而避之，怒而撓之，卑而驕之，佚而勞之，親而離之。攻其無備，出其不意。此兵家之勝，不可先傳也。

其實我覺得戰略意識我覺得今日好左好多啦